

 Názov kaviarne je CAFE FOAM - jednoducho KAVIAREŇ PENA. Tu vám ju vyrobia  na kapučíne za 30 SEK, čo je asi 3 EUR. Je krásna, v trendy farbe tejto sezóny -  béžovej a s malým srdiečkom na vrchu. Ak je niekto alergický na kravské mlieko, môže si vybrať sójové alebo bezlaktózové mlieko. Tradičný, vcelku dobrý výber koláčikov, čokoládových bonbónov a malých, farebných, sladkých jednohubiek  nazývaných  Macarong. Obľúbený francúzsky  produkt. V ponuke je aj obyčajný, chrumkavý s veľkými okami, biely a tmavý chlieb podávaný s mozzarelou, šalátom alebo so šunkou. Nechýbajú rôzne druhy cestovín, veľký výber čerstvých šalátov, grilované sendviče a najväčšia pýcha kaviarne veľmi chutné pankakor - palacinky. Ceny za jedlo sa pohybujú od 70 do 150 SEK. 
 Keď vkročíte do tejto kaviarne tak pocítite inakosť, čo sa týka interiéru. Väčšina kaviarní vyžíva hnedú farbu, akoby psychologicky chceli privodiť už pri vkročení do kaviarne tú neopakovateľnú chuť a vôňu kávy. Spojitosť šedej a nie veľmi ostrej cyklámenovej farby vytvára pocit extravagantnosti a zároveň jednoduchosti. Ako sa vyjadril majiteľ kaviarne, chceli vyvolať u zákazníka dva protikladné pocity. Buď miluješ alebo nenávidíš, nikto nesmie zostať indiferentný. Všetko je vymyslené do posledných detailov. Vešiaky na kabáty, kreslá, vankúše, stolíky, ponechanie starej pece v tak povediac minimalistickom prostredí a nádherné a pritom tak jednoduché osvetlenie. Mysleli aj na tých, ktorí chcú mať pri rozhovoroch väčšie súkromie alebo iba potrebujú využiť svoj notebook  a chcú byť akoby oddelení od ostatných zákazníkov. Stačí iba zatiahnuť záves a pomyselné súkromie kaviarne je na svete. Samozrejme farba závesov je prudko cyklámenová a sú ľahučké a mierne priehľadné. Priestor je využitý veľmi úsporne, každý stolík má akoby svoj záves a našiel sa aj  priestor na zaujímavo riešenú deliacu stenu na odkladanie časopisov a kníh . 
 Kaviareň je situovaná na prestížnej štokholmskej adrese Karlavägen 75,  ktorá je veľmi dlhá a má svoje nákupné čaro. Malé butiky s kvalitným tovarom sú zárukou dobrej voľby s nadčasovým formátom. V malých uličkách napájajúcich sa na Karlavägen nájdete i zaujímavé, v súčasnosti veľmi trendy vintage second-hands . Takže  MIU MIU, DKNY a iné svetové značky pri troške šťastia si tu môžete zadovážiť za vcelku slušné peniaze. 
 Pre turistov hľadajúcich pamiatky je na blízku pôvodný Olympijský štadión z roku 1912 (roh Valhallavägen a Lidingovägen), Historické múzeum (Narvavägen 13 - 17), Vojenské múzeum (Riddargatan 13) alebo o niečo viac vzdialený ostrov Djurgarden (Vasa múzeum, Múzeum A. Lindgrenovej - Junibacken, Severeské múzeum, Skanzen). 
 A keďže Štokholm je aj kráľovské mesto, pridám Vám aj jednu „smotánkovskú" správu. Do tejto kaviarne rady zavítajú aj korunná princezná Victoria a jej mladšia sestra Madeleine. Takže pri troche šťastia sa Vám možno podarí stretnúť aj pravé princezné. 
 www.cafefoam.com 

